考評局研取消DSE中文科口試

武漢新型冠狀病毒肺炎疫情持續擴散，中學文憑試(DSE)恐受影響，教育局與考試及評核局正研究應變方案。《星島日報》報道，據了解，影響逾四萬七千名考生的中文科口試，很大機會取消，原定二月的體育科及音樂科實習考試，則延期舉行；當局亦研究把禮堂應考的主要科目考試，把考生分散在課室應考，避免同時集中單一試場，以減輕病毒傳播機會，具體安排將於下周，由教育局局長楊潤雄正式公布。

楊潤雄下周公布新安排

影響全港逾四萬七千名日校考生及自修生的文憑試中文科口試，將於三月舉行。據悉，當局很大機會停辦今屆中文科口試，但諮詢學界時反應兩極，有意見指○三年本港經歷「沙士」疫症，會考及高考口試均如期舉行，認為加強消潔便可如期舉行；持反對意見則認為，考生佩戴口罩進行口試影響表現，尤其口試有小組討論，增加飛沫傳播的機會，而考生如有疑似感染情況，其他考生或需被隔離，隨時影響到他們應考三月底開考的筆試，故如期口試的風險甚大。

據了解，當局曾考慮把中文科口試順延至五月下旬英文科口試後始舉行，但涉及考生較多，須確保有足夠學校試場及監考人員，對學校運作恐有影響。現時口試佔了中文科成績的一成四，若停辦口試，全港考生的成績單將不會列出分卷成績，全科成績亦按其他卷別及校本評核作相應調整。

至於原定二月中旬起舉行的體育科及音樂科實習考試，由於兩者佔全科兩成至四成分數，加上考生人數有限，據悉或延期舉行。

各科筆試將於三月底展開，焦點是三月三十日至四月六日舉行，中英文及通識教育的核心科目考試，以往多安排在禮堂應考，消息指當局亦研究把部分考生分散在課室應考，以減少疫症傳播的風險，據悉有學校反映為騰出校舍作為試場，可以把該周列為學校假期，並把下學期上課日延至暑假。
http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1691967/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E7%8D%A8%E5%AE%B6-%E7%96%AB%E6%83%85%E5%BD%B1%E9%9F%BF-%E6%95%99%E8%A9%95%E5%B1%80%E7%A0%94%E5%8F%96%E6%B6%88DSE%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%A7%91%E5%8F%A3%E8%A9%A6

唔使講廣東話

取消埋英文oral啦不如

取消DSE啦

司馬昭之心
。。。。

英文oral通常5月先考

oral 好似有得考蝗語

pk
我係靠speaking拉分

用視像考囉

益左垃圾蝗

藉口來，沙士咪又係戴口罩

希望大家幫幫手
國際戰線真係嚴重唔夠人

［Twitter要人］成日叫StandWithHK，而家Stand咗畀啲反應Ok?

取消中文口試
又幫支那學生增加入大學嘅機率

支那學生可以考蝗語

dllm 想同學生妹討論

屌你咩 封關又唔撚做
人哋練左三年嘅口試就話取消
封撚左關咪乜都唔洗煩囉
仆街香港政府

online考
6個考生同時online 照講18分鐘 題目深少少
不過搞親依d it野都搞到劈屎咁 都係算吧啦
只希望咁多位考生盡力 爭取大學學位一席

取消dse，全體考生抽生死籤入大學

今次真係下年再試

冇練過oral
真係取消既話 fat fat
最渣就係speaking

吓？又借d意？

今年邊有得練oral
就嚟連書都讀唔到

利申最廢都係speaking

雖然老鳳以前A-level Oral成績廢到仆街咁入大學
但係一樣唔覺得廢Oral係好事

今次中国肺炎可以經接觸傳染，唔係話戴咗口罩就得

陰啲陰啲

益晒唔識廣東話既蝗

想當年中文5551 Oral 1咗

普通話好似分開考？

口試不嬲可以報普通話考

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

毒撚即刻升grade，喜訊

生不逢時

Diu想點呀大佬

取消reading卷仲好啦

大學都要視像Present dse一齊喇

5個都係男學生加2個男老師

單丁突咗個出嚟

唔計疫情 正苦本身係諗緊取消卷三同卷四
reading就難啲

同學生妹oral

正

收皮啦屌
已經冇心機温
仲取消oral益班蝗
屌你老母香港正苦

最尾overall 係幾分？

屌你老母咩

變鍵盤口試得唔得

其實oral喺報名個陣不嬲都有得揀用蝗語揀

毒撚入u機會大大提升

戴口罩咪得囉

不如喺屋企考啦

多多借口
廢就廢啦
又要賴有影響

屌佢老母，中文打算靠呢份卷拉分

照考，不過簽生死狀
你叫啲書蟲情何以堪

考生佩戴口罩進行口試影響表現

咁似某人講d野?

我屌考評局老母
我練咗三年架喇

屌你老母借d意取消口試,唔見你取消埋筆試?咁撚多人坐埋一齊考

傳開去 快

想借機會消滅粵語

中文oral事實係好on9

成鳩日離題離題

利申：2

兒登仔真係on9

電子嘢靠政府死緊
你睇下創科局同埋派錢

廢就廢
oral蝗語另外報
關你咩事

speaking係拉好多分

毒撚一定贊成

中文唔計分？

毒撚好消息

毒撚福音

正確思維

當時中文口試5* 覺得求其up兩句 字都唔洗點寫可以攞到分好抵

順便defer?( ・∇・)

覺唔覺得應該全港中小學生defer一年

屌啊

其實推遲跟本唔難
本身dse最後一科五月考 七月先出成績
你請多啲老師改卷就可以輕鬆推遲

取消埋dse囉

每個人坐遠少少咪得囉

想封殺廣東話
屌你老母

想當年
34515
垃圾oral

益咗毒撚

講封殺廣東話個D係咪無睇內文就屌

以前口試帶口罩都係咁考啦

冇考過dse的老人一問
但點解剩係cancel中文但唔駛cancel英文oral?

洗咩呀，每張枱用透明膠片圍住三邊就得啦。

改卷大把人想做

應該摱車邊有4? oral佔好少

英文oral喺五月頭考 係最後考
英文Oral都要取消 其實成個dse都取消得

中文oral係DSE前考
2020 年 3 月 11 至 19日 (星期一至星期五)
英文oral係DSE後考
2020 年 5 月 4 至 12 日(星期一至星期五)

i agree with your point

有中文oral著數啲
你唔係啞嘅
是鳩但都拎到3,4啦

都戇柒鳩，延期咪得囉懵撚

咪臭係硬係要捨易取難

其實如果大停課
啲老師都少唔少嘢做啦 咪去改卷囉

我真係冇睇
求賜教

戴口罩講唔到嘢？定係怕有考生壟斷發言被人噴口水飛沬？

口試題目: 因應疫情嚴重，考評局應否取消中文科口試？試討論並達成共識

係囉
唔明點解唔取消埋英文oral
分明唔想廣東話成為支那雙非障礙

取消中學

戇撚鳩
以前沙士定豬流感嗰陣時
咪又係五個考生坐喺班房嘅唔同角落頭
大大聲喺度同人鳩噏

考評局應該冇撚腦

食撚屎啦
當年SARS戴住口罩考個堆唔撚係人呀?

不如搞埋online dse

下 好好喎
做咩係咁屌
一啲都唔想考

當年唔係靠中文oral我已經做左牙蘇仔了

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

唔該只限香港人

佢整得個system應該考緊2029 dse

如果有一個病累到其餘考生
考評局咩唔起隻鑊

深圳已有百幾個確診個案
下一波將會輪到香港
就算今日我哋唔罷工
明天因為武漢肺炎令到我哋返唔到工
仲問幾時罷工？ 這病令肺部失去大部分功能，到時唔死都冇用， 失去工作能力、生不如死
香港醫院根本沒有足夠設備 ，應付武漢肺炎
生死存亡之秋、 何罪之有？

取消晒佢囉咁
成個制度戇鳩鳩
咪睇下市場有乜反應

up

坐開啲用大聲公啦屌

我屌你老母啊
考一半唔考一半
一係就成個試延遲
取乜撚嘢消

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

劉馬車都有3

今年DSE取消啦

係喎 一個科目都取消得既咩

對之前既人唔公平
溫左口試，教左口試既時間浪費左
點補償呀

Same